【台美友好】斷交以來首公開證實 美軍赴台助訓練 教授突擊艇作戰

節錄

【台美友好】斷交以來首公開證實
美軍赴台助訓練 教授突擊艇作戰

美國總統大選大局已定之際，台灣海軍司令部證實，美國海軍陸戰隊教官應邀到台，並由昨日起在高雄左營軍區為台軍安排為期一個月的密集訓練，內容包括突擊艇、快艇滲透的作戰課程。雖然軍方指這次屬例行性的台美軍事交流訓練，但據了解這是自1979年台美斷交以來，台方首度公開證實的美軍來台軍事交流。由於台灣海軍陸戰隊在7月進行操演時曾發生戰鬥橡皮艇翻覆事故，造成三死一傷，因此這次美軍到台指導備受關注。

相關新聞：台國安局︰美總統就職前 台海較不穩

台灣《聯合報》引述海軍司令部的消息，指台灣與美國等盟友的軍事互動因。。。。。。。。。。，提升海軍陸戰隊小艇作戰能力。

■台灣軍方證實美軍派海軍陸戰隊教官為台軍進行一個月的密集訓練。 互聯網

7月曾翻艇釀三死一傷

報道指，台灣海軍陸戰隊在7月3日於左營桃子園海岸進行聯合登陸作戰操演時，以突擊艇「向岸突擊登陸」，模擬第一舟波滲透岸際，其中一艘膠艇遭後湧浪打翻，釀成三死一傷，因此高強度的正規兩棲登陸作戰是否適用突擊膠艇作為登陸舟波，備受爭議。美國海軍陸戰隊編制中有「。。。。。。。。。

美教官抵台須隔離14日

台灣海軍司令部昨回應稱，為維護區域和平穩定，台美軍事安全合作交流均正常進行，但有關個案內容不予評論。據了解，美軍教官在10月26日到台，抵台後就進入防疫旅館進行14天檢疫。過去美軍赴台均相當低調，甚至包括在漢光演習期間邀請美方人士來台觀摩及專案小組成員，除了幾位退役人士外，其他成員都是現役人員，但不穿美軍制式服裝。

另外，專門記錄軍事飛行器動態的Twitter賬號「飛機守望」（Aircraft Spots）昨發佈消息，。。。。。。。。。。

台灣《聯合報》/台灣蘋果新聞網/環球網

■美軍教官將傳授台軍突擊艇作戰策略。互聯網

■蔡英文一直要求國軍提升防衞能力。資料圖片

氣炸師團又要出動啦